[
    {"id": "1", "frage": "Durch den Schwarzwald zieht sich ein Wegenetz von 20.000 km Länge.", "antwort": "true"},
    {"id": "2", "frage": "Fichten sind stärker vom Klimawandel betroffen als andere Baumarten.", "antwort": "true"},
    {"id": "3", "frage": "Der Schwarzwald ist der größte Holzproduzent Deutschlands.", "antwort": "false"},
    {"id": "4", "frage": "Im Schwarzwald darf nur so viel Holz geerntet werden, wie innerhalb eines Jahres nachwachsen kann.", "antwort": "true"},
    {"id": "5", "frage": "Um den Schwarzwald besser an den Klimawandel anzupassen, werden vor allem Kiefern gepflanzt.", "antwort": "false"},
    {"id": "6", "frage": "80 % der Bäume im Schwarzwald sind Tannen und Kiefern.", "antwort": "true"},
    {"id": "7", "frage": "Zwei große Naturschutzgebiete stellen den Schwarzwald unter besonderen Schutz.", "antwort": "false"},
    {"id": "8", "frage": "Neben Tourismus, Landwirtschaft und Holzwirtschaft sind auch Kurgäste ein wichtiger Wirtschaftsfaktor im Schwarzwald.", "antwort": "true"},
    {"id": "9", "frage": "Der Klimawandel macht sich im Schwarzwald unter anderem durch extreme Trockenheit und Starkregen bemerkbar.", "antwort": "true"},
    {"id": "10", "frage": "Mischwälder sind klimastabiler.", "antwort": "true"},
    {"id": "11", "frage": "Den Nationalpark Schwarzwald gibt es schon seit 30 Jahren.", "antwort": "false"}

]
